Kohtu ette tulli Kihno Walla "Maruse"poole talukoha peremehe Abram Karjami poeg-Jakob Karjam ja räkis:et nenda kui tema Isa Abram Karjam juba 10 aastad tagasi surnud on ja tema Ema Madli ka wana inimene ja terwise polest wägga waene on ja selle järele ei jõua enam sedda talukohta pidada,siis palusid,et selle "Maruse"poole talukoha peremehe öigus ja tema eest mure ja hoolekandmine saaks Jakob Karjamile antud ja tema selles poole"Maruse"talukohas peremeheks kinnitud saaks ja mis peale ka tema Ema Madli oma soowi awaldas,sest Jakob Karjam on Abram Karjami wanem poeg.Kohus mõistis:et nenda kui Jakob Karjam,Abrami Karjami wanem poeg on,siis tunnistada Jakob Karjami selle "Maruse"poole talukoha peremeheks sellega,et ta ontlikkult ja wiisipärast selle 1/2 talukoha maksud maksab,tema wõlad tasub ja köik kohused täidab mis selle 1/2 talukoha peale seaduslikkult langewad,-panda sedda Protokoli üles ja wiimaks ka Baltimaa Domäni Walitsusele ette panda kinnitamiseks ja mis ka sai täidetud.
Kihno Walla kogukonna kohus.
Peakohtumees:Jakob Mättas XXX
Kohtumehed:Jurri Wahkel XXX
Jaan Pull XXX
